食蒟蒻減肥是否立於不敗之地？

聽講蒟蒻係日本人減肥必備食物
首先100g得4-6卡路里 但係都有1.2g纖維 都幾飽肚
再者佢唔使點整 用微波爐可以搞掂 懶到仆街都可以整

琴日先發現阿信屋有
就買咗2舊長方形嘅群馬製蒟蒻 一黑一白
即係多啦A夢舊翻譯蒟蒻 一樣樣
拆出嚟用水沖下洗走外面啲液體
然後用匙羹切成一口size
放啲熱水浸住叮2 3 分鐘 就可以去哂陣味（有啲人覺得唔好聞，我就冇咩感覺）
之後倒水 落調味
任何調味都得 去左佢本身陣味之後 所以調味都夾
我落左啲麻油同蔥 味道就係麻油同蔥
唔知點解仲有少少海參味 口感都好似 幾可亂真

759賣8個幾舊 會員再平
包裝話唔使雪 雪左口感會變
就咁可以放2個月

依家淨係試左黑色嗰舊 聽日試埋白色睇下有冇分別

留名，我都想知
利申：肥中佬一名

不如食正常少少加埋運動 日日食呢d 一個星期就頂唔順

有冇相睇下

唔可以就咁啪

蒟蒻只係stomach filler完全冇營養可言
減肥唔係越低卡越好
當你營養唔夠嗰陣你食幾多都會肚餓
focus喺蛋肉類海鮮蔬菜呢啲營養密度高嘅食物先啦

唔認同營養唔夠會肚餓
個肚空撩撩胃酸冇野食先會覺肚餓

唔會齋食掛
加多隻蛋或者雞胸肉 加多幾條菜
都己經有唔錯既營養

得隻蛋有啲營養
得罪講句雞胸係肉類入面算營養價值最差嗰隻
雞髀或者紅肉無論係營養或者口感都完勝雞胸

真呀
蒟蒻純粹口痕嗰陣食，
特別宵夜口痕或者覺得個肚空空瞓唔著嗰陣

識人用呢類蒟蒻產品當正餐都痴撚線，
正正常常計住卡路里、營養食嘢同每日抽小小時間做運動就老閪都唔肯，
洗一堆錢買埋啲唔三唔四，咩減肥藥呀聲稱著咗就會瘦嘅褲呀咩腳趾套呀

佢哋嗌好難減絕對唔係體質問題，
好明顯係智商問題

我都有盡量食多啲蛋白同纖維
理想係完全唔食碳水化合物，但係好快肚空空打哂股，所以先用蒟蒻呢啲filler取代
營養即係維他命同礦物質？
我覺得嗰日食我唔夠就會整返粒vitamin碳酸飲料

久唔久食大左, 一餐半餐ok 既
長期食就唔好諗啦

下 玩野咩 雞胸係好多運動員既餐單必備食物黎喎
高蛋白質 少脂肪 當然
牛肉營養無錯係高過雞胸
但脂肪比係相對高

痴線
完全唔食碳水化合物 超級唔健康
食少D都好過完全唔食啦

啲multivatamins有好多問題
1.個bioavailability 低你食完只會吸到好少大部分都屙走
例如維他命A只係beta胡蘿蔔素而唔係人體用到嘅視黃醇
2.啲minerals個比例不當
例如 鈣鎂 鐵銅鋅 比例差太遠會出現頭暈 肝負荷過大等情況
所以最好由real food吸收營養先亂食pills只會搞到個人唔舒服

蒟蒻中間開個窿

你覺得個個運動員識營養咩
大部分又係bromeal加食supplement
夠營養就唔使食補充品啦
脂肪都係人體必需嘅營養
食得少就會荷爾蒙失調同吸唔到脂溶性維他命
係脂肪個朵唔好先個個食雞胸
當然價錢都關事嘅

我其實轉緊蛋奶素+魚（因為真係好中意食魚所以淨係放棄其他肉）
因為之前去左德國一排，比個素食roommate影響到
同埋發現食素對我嚟講簡單過食肉，因為依家自己煮多過出去食
所以有留意營養 會食返vitamin b12嘅補充

今日餐單：
早 大大碗豆奶煮原片麥皮 （我買嗰款美國豆奶冇記錯高蛋白過鈣思寶4倍，價錢就2倍，想知點解）（麥皮低GI飽肚耐啲）
午 蒟蒻加調味 （通常冇咩時間整午餐）
晚 2隻烚蛋 吞拿魚罐頭 烚蕃薯（低GI但真係幾多屁所以夜晚食)
有冇意見？

要煮架阿哥

代米飯可以
但係除左蒟蒻咩都唔食就唔得
減肥藥一概唔食
運動會喺室內做下啲有氧同腹肌
唔中意流汗

Ketone嗰啲叫人唔食完全碳水
咁多人有用我覺得唔完全係痴線
只要有足夠能量就得啦
但我都有食麥皮嘅 應該冇問題

其他海鮮食唔食 你唔食肉好多營養都會唔夠
如果可以嘅食多啲貝類(蠔 蝦 扇貝之類) 去補充鐵質
大型魚類(吞拿魚)唔好食咁多
可以揀返沙甸魚三文魚呢啲
同時又多啲omega 3
蛋同奶可以食多啲
就咁芝士奄列都可以好有營養

如果你食量好大,減米飯食下呢d都ok既.
蒟蒻麵 綠日堂有好大包買

通常我個用法會係:

如果已知今日有一餐大野(出街，buffet，好想夾野比你食既家人, etc。)

第二餐就係食蒟蒻拉返平均整日既卡路里。

脂肪真係唔知食幾多先至啱啱好
我食罐150g嘅油浸吞拿魚都已經有43g total fat
我諗都夠有突 唔使食紅肉

油浸吞拿魚用精製植物油好唔健康架
要食都揀返水浸/橄欖油浸啦
脂肪要起碼佔你全日熱量30% 食多咪少啲碳水

我賭你食一個星期就頂唔順

冇人可以減肥減一世，用呢啲方法去減，恢復正常飲食就會即刻反彈，仲要係加倍

我相信呢類用計卡路里嘅方法的確係一時減到體重，如果你認為自己可以永久維持呢個習慣，支持你去咁做(當然你要忍到唔食其他嘢)

另外減體重唔等於減脂肪，以節食方法去減會減埋肌肉，相對變得冇咁健康

利：健身JJ

一個星期後隨時食番突

呢支喺德國買 維他命全部100%daily intake
係礦物質唔夠 唔知點樣叫平衡
聽講血液中嘅鈣同鐵互相阻礙對方嘅吸收
唔知多啲食鐵定鈣好
貝類就難處理 同埋我一個人住食唔哂 唔會考慮
點解唔好多食大型魚？係咪毒素累積？
我見759有鰹魚罐 同吞拿魚差唔多感覺
沙甸多Omega-3?明明咁平
多謝建議

鈣同鐵最好分開食
其實你唔需要食太多supplement
蛋奶魚已經夠鈣 B complex之類
唯一需要可能真係得鐵
同埋魚肝油(呢個optional)
大型魚容易累積水銀同環境毒素
唔建議經常食用
沙甸一罐有3g左右 omega 3
而且都有好多鈣
最抵食係佢 鯖魚都唔差

唔識咪亂up

問下肥媽
佢教人減肥

你食嗰吓好頂肚但之後好快就餓返

上面有咩錯歡迎指正
唔好一句亂up就走人

咁咪再食囉

你咁食 連人體基本需要嘅營養都唔夠

低碳唔係無碳呀姐姐你查清楚啲先啦

你睇佢答嘅野就知佢係講唔明嘅人
算啦 由佢反彈啦

健身jj too

見到就唔想食。。。

例如？

一講健身啲人個腦只會有大隻肌肉健美選手嘅形象，而唔係一個體能好、膚色靚嘅運動員

但明明健身JJ做嘅訓練(除左冇特化)同飲食都係接近運動員

最後用埋啲偏方反彈又瀨基因唔好，住hall見過N次同類事件

明明可以變成身材勁正好有曲線嘅女仔
佢地係都要揀去做一條柴
最近仲愈嚟愈多呢啲
見到都費事嘥口水

今日食埋白色嗰舊
上面係檸檬香草粉

係咪搞笑 雞肉入面最高蛋白質係雞柳同雞胸喎同埋佢有BCAA (for肌肉合成和修復) /維生素A同B 營養價值低？

每100克重肉類所含的蛋白質比例分別是：

雞胸肉－86%

豬里肌－60%

牛腱－57%

鮭魚－37%

雞蛋－37%

同埋運動完吸收脂肪較高嘅食物係會干擾到消化 因以脂肪難吸收 所以通常啲人都建議運動前後都食雞胸

點解大魚唔好

咁芋絲呢???

日本有D 蒟蒻麵香港有無得賣?

其實...肯抽少少時間去運動就OK....唔肯做運動食乜柒都係假
利申: 肥中佬, 跑咗半年瘦咗30kg

唔係話雞胸營養價值低
你如果要同麪包比雞胸緊係sure win啦
係肉類入面相對之下較低
唔該你睇清楚
同埋原來你個營養係得蛋白質
咁你餐餐飲whey算啦
上網search吓咩叫rabbit starvation
白肉得好少heme iron vitA同B12
而且缺乏脂肪去促進脂溶性維他命吸收
雞脾蛋黃K2個含量遠超雞胸
就算係瘦牛肉或者豬肉B vitamins zinc都禁住雞胸黎打
你冇micro協助MPS都唔會多得去邊
你見原始部落啲人永遠先食內臟同肥肉先就知咩事
因為呢啲部位就係成隻動物最nutrient dense嘅部位
瘦肉通常係食唔完攞嚟餵狗
見到啲gym撚日日食雞胸走蛋黃就知佢地唔識nutrition

大魚因為喺食物鏈頂層
容易累積多啲水銀同環境毒素(bioaccumulation)
所以大拖羅劍魚呢啲少食為妙